%@Titre: Antilles -- 2004
\par $ABC$ est un triangle tel que $AB=12$~cm; $AC=5$~cm et $BC=13$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Construire la figure en vraie grandeur.
\item Démontrer que le triangle $ABC$ est rectangle en $A$.
\item Calculer la tangente de l'angle $\widehat{ACB}$ et déterminer la valeur de cet angle au degré près.
\item $M$ est le point de $[AC]$ tel que $AM=3$~cm et $N$ le point de $[AB]$ tel que $AN=7,2$~cm.
\begin{enumerate}
\item Démontrer que les droites $(MN)$ et $(BC)$ sont parallèles.
\item Calculer la distance $MN$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}